日本工廠拍製新入社員成長史月曆招募年輕人入行

日本的工業零件製造商 Ohmiya 今年推出了可愛少女月曆，請來 21 歲模特兒肉球あやと扮演工廠新人，拍攝 2017 年月曆，售價為 JYP2,400，約 HKD160，數量限定，可於官方網站購買。

製造商指，現今的製造工廠比起 1980 年減少了 30%，工人也由於減少 25% 而出現人手不足的情況，人們覺得成為工廠工人會很辛苦、工作環境危險等印象，也是缺乏新血的原因，強調現今的工廠其實比以前改進很多，已成為一個舒適的工作環境，因此希望通過這種宣傳來吸引年輕人加入。

月曆照片主題是「新入社員成長史」，從一月份的面試階段，以普通文職開始、到十二月已經完全掌握工廠運作為題，大家可以看看部份照片。

每月廿五萬yen邊個做

留名

年俸啱啱好三百萬

真心唔高

呢D工廠老屎忽文化好重，D工匠分分鐘會打新人！